金管局擬明年初推零售財富管理專業資歷架構 (18:11)

【東網專訊】香港金融管理局宣布，將於明年1月2日推出零售財富管理的銀行專業資歷架構(Enhanced Competency Framework，簡稱ECF)。此前，金管局已就打擊洗錢及恐怖分子資金籌集、網絡安全及財資管理等範疇，推出ECF。

所謂ECF，是指金管局與銀行業界，以及香港銀行學會合作，推行普及的銀行專業資歷架構，成為業界共同採用的能力標準，以更有效培訓新入職者，並促進現有從業員的專業發展。

針對零售財富管理的ECF推出後，金管局指認可機構應積極採用此架構作基準，以提升銀行從業員的核心能力水平及加強持續專業發展。